const sixteenth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Предстоящая защита диплома тревожила Кирилла не столько из-за известной строгости профессоров и возможных каверзных вопросов сколько из-за необходимости выступать перед публикой быть на виду.</span></span></li><li><span><span>Уже перед вечером конвойный начальник собрал свою команду и с криком и спорами втеснился в обозы и после этого пленные вышли на Калужскую дорогу.</span></span></li><li><span><span>Принесённый плетень поставлен полукругом подпёрт сошками и перед ним разложен костёр.</span></span></li><li><span><span>Для приготовления соуса растительное или сливочное масло нужно подогреть на медной или чугунной сковороде.</span></span></li><li><span><span>Поначалу Костя не понял ни сути сюжета и конфликта ни атмосферы фильма в целом.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["25"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Трещали сухие листья хворост и серые тени туда и сюда сновали по всему лесу.</span></span></li><li><span><span>И старый князь и молодой князь и управляющий уважали его и в шутку называли министром.</span></span></li><li><span><span>Вдохновлялись ли вы какими-нибудь героями или сценами из классических или современных фильмов?</span></span></li><li><span><span>Человек этот был ни рыба ни мясо: всегда говорил невпопад быстро менял своё мнение.</span></span></li><li><span><span>На торжественный вечер по случаю юбилея Анастасии Ильиничны приехали как родственники так и друзья и коллеги.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["45"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Вьётся мой стих и летит и трепещет.</span></span></li><li><span><span>Информация – это мера количественных и качественных свойств любых объектов и процессов явлений или событий в окружающем мире.</span></span></li><li><span><span>Вся тяжёлая и густая листва тополя дрожала и шумела от шторма.</span></span></li><li><span><span>Это был не то огонь костра не то свет уличного или ручного фонаря.</span></span></li><li><span><span>Однажды вечером я сидел на берегу и глядел на синее русло реки да на высокие холмы вдалеке.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите в поле для ответа два выбранных номера подряд без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["24"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Во фруктах и овощах есть много витаминов и других полезных веществ.</span></span></li><li><span><span>Роли купца да боярина небольшие зато сыграны отлично!</span></span></li><li><span><span>Этот продукт не имеет конкурентов ни по цене ни по вкусовым качествам ни по энергетической ценности.</span></span></li><li><span><span>Продавец только и успевал фасовать бесчисленные фунтовые и полуфунтовые пачки зёрен и их тут же сметали с полок.</span></span></li><li><span><span>Рынок по-прежнему обладает огромным поистине колоссальным потенциалом как с точки зрения дальнейшего роста так и с точки зрения общей зрелости отрасли.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["24"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Целый день шёл дождь и мы то пили чай с малиновым вареньем и клюквой то играли в шахматы.</span></span></li><li><span><span>Перед каждой поездкой в горы или на озеро Саша чувствовала необычайный прилив сил и радости в предвкушении встречи с дорогими и любимыми местами.</span></span></li><li><span><span>Гриша был не столько обижен на друга из-за случившейся ссоры сколько расстроен самой причиной этой нелепой размолвки.</span></span></li><li><span><span>В городе будут помнить о произошедшем через год и через пять лет и через десять лет.</span></span></li><li><span><span>В шкафах и на столе на диване и на подоконниках лежали огромные подшивки старых газет и журналов.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений подряд без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    answer: ["35"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Костя и Никита медленно и вдумчиво прочитывали каждую страницу и затем обсуждали прочитанное.</span></span></li><li><span><span>Такой крик вырывается либо в моменты восторга либо в минуты отчаяния или боли.</span></span></li><li><span><span>Эти цветы кажутся хрупкими слабыми и беспомощными но оказываются очень живучими и способными расти практически на всех видах почв.</span></span></li><li><span><span>В огромной зале паркет сверкал чистотой и переливались в огнях множества свечей хрустальные люстры.</span></span></li><li><span><span>Я легко мог представить и описать в мельчайших деталях не только внешний облик дома но и каждую из его комнат и внутренний дворик.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["25"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Он то выходил из себя и начинал кричать то был спокоен и уравновешен.</span></span></li><li><span><span>Друзья вечерами играли в шахматы либо в шашки и строили крепости из лего а также гуляли по саду.</span></span></li><li><span><span>В самой большой комнате недавно сделали ремонт и ещё не было никакой мебели.</span></span></li><li><span><span>Мне нужно было успеть или приехать на встречу самому или хотя бы отправить письмо с курьером но я не хотел поручать столь важное дело постороннему человеку.</span></span></li><li><span><span>Он не умел и не хотел быть агрессивным в попытках отстоять свою точку зрения.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Пленяющая красота русских пейзажей поразительна и надолго остаётся в памяти.</span></span></li><li><span><span>К числу самых древних изображений на стенах пещер эпохи палеолита относятся и оттиски руки человека и непонятные узоры с беспорядочными переплетениями волнистых линий.</span></span></li><li><span><span>Логику познания Декарт выстроил от простейшего и очевидного к сложному и непонятному.</span></span></li><li><span><span>Для художественной речи характерна как образность так и эмоциональность.</span></span></li><li><span><span>Впервые за столь долгие военные годы из парка доносился звонкий детский смех и слышался скрип проржавевших качелей.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["24"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>В доме напротив на протяжении всей ночи горел свет и громко играла музыка.</span></span></li><li><span><span>Бабушка каждое утро топила русскую печь и пекла вкуснейший хлеб и пирожки со смородиной или с малиной.</span></span></li><li><span><span>Либо устали они либо не хотели посвящать чужого шофёра в свои дела.</span></span></li><li><span><span>В крошечной гостиной было не только множество картин но и антикварная мебель старинные книги и часы.</span></span></li><li><span><span>Митька то убегал вперёд и потом стоял на одном месте в ожидании Родиона то нарочно отставал и потом догонял брата.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Николенькой она называла его дома или в разговорах с родственниками или друзьями.</span></span></li><li><span><span>Вишни прошлым летом в лесу было очень много зато землянику и грибы нам удавалось найти редко.</span></span></li><li><span><span>Исследователей-энтузиастов не пугали погодные условия и не тревожила необходимость три месяца жить в палатке.</span></span></li><li><span><span>Он уселся рядом и углубился в сводки как прошедших суток так и нынешнего утра изучил план оперативных мероприятий.</span></span></li><li><span><span>Мы сложили продовольствие и тёплые вещи книги и антиквариат и были готовы выезжать уже завтра.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["25"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Елена очень хотела и его испытать и себя понять.</span></span></li><li><span><span>Правее и левее проходили разнообразные леса поля деревни.</span></span></li><li><span><span>Евгений отвернулся и всю дорогу уже не раскрывал рта.</span></span></li><li><span><span>Ее глаза встретились с глазами Базарова и она чуть-чуть покраснела.</span></span></li><li><span><span>По краям дороги видны были то утомленные лошади то сломанные повозки то отделившиеся от команд солдаты.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Он избегал обещаний и ответственности и уклонялся от разговоров о будущем.</span></span></li><li><span><span>Ветер раздувал огонь вздымал тысячу искр и кружил их в воздухе и уносил куда-то вдаль.</span></span></li><li><span><span>Она думала о своей никчёмной жизни и жалела то себя то пущенное на ветер время.</span></span></li><li><span><span>Над ними простиралось безоблачное небо и ярко светило солнце.</span></span></li><li><span><span>Максим сосредоточенно писал в толстой тетради и что-то бурчал себе под нос и Женя решила не мешать ему и тихонько вышла из комнаты.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Самым важным фактором любого удачного медицинского диагноза являются точное и внимательное наблюдение и оценка малейших деталей.</span></span></li><li><span><span>Путь поездов метрополитена может быть проложен как под землёй так и по специальным наземным путям и подвесным эстакадам.</span></span></li><li><span><span>Он не успел побывать ни в картинных галереях ни в музеях и с завистью смотрел на богатые новинками витрины книжных магазинов.</span></span></li><li><span><span>На верхней полке старого шкафа лежало письмо и стояла в фоторамке чёрно-белая фотография.</span></span></li><li><span><span>В то время родители приходили домой только поужинать да переночевать.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Такой сотрудник будет не только ежемесячно получать оклад и премии но и подниматься по карьерной лестнице.</span></span></li><li><span><span>После каждой поездки в горы у меня появлялись новые акварельные этюды или множество карандашных набросков или же подробные записи о пережитых впечатлениях.</span></span></li><li><span><span>Это было не столько предложение сколько требование приказ.</span></span></li><li><span><span>Ни одного огонька ни одного человека или зверя не встретилось мне на моём долгом и трудном пути.</span></span></li><li><span><span>Дети и их родители вставали в круг и затем задавали друг другу различные вопросы.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Иголка и нитки были у бабушки приготовлены еще с вечера и лежали на рабочем столике.</span></span></li><li><span><span>Базаров мгновенно понял и оценил и это пожатие и это молчание.</span></span></li><li><span><span>И вновь целые дни недели месяцы жизни старого графа проходили по-прежнему в заботах и волнениях.</span></span></li><li><span><span>Из года в год управляющий имением писал то о пожарах в деревнях то о неурожае то о необходимости перестройки хозяйственных зданий.</span></span></li><li><span><span>Больше остальных в это печальное время как делами молодого графа так и им самим овладел князь Василий.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Весной подуют тёплые ветры и побегут по дорогам ручьи.</span></span></li><li><span><span>Прохладой и покоем дышали и покрытый росой луг и лес.</span></span></li><li><span><span>То горы то холмы появлялись за окнами поезда и я любовался ими.</span></span></li><li><span><span>Поскрипывает на берегу кузнечик да где-то лениво долбит дерево дятел и всё же в воздухе стоит удивительная тишина.</span></span></li><li><span><span>Он думал не столько о предстоящем отдыхе сколько о встрече с фронтовым другом.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Г.Р. Державин прославляет в оде не только замечательных полководцев но и простых русских солдат.</span></span></li><li><span><span>Облака удивительно быстро меняли свои очертания и казались то снежными комьями то стаей летящих птиц то острыми льдинками.</span></span></li><li><span><span>Густые ветви частым тёмным кружевом закрывали окна и солнце сквозь эту завесу с трудом проникало в комнаты.</span></span></li><li><span><span>У Гаврилы смешно надулись щёки оттопырились губы и суженные глаза как-то чересчур часто помаргивали.</span></span></li><li><span><span>Анна ответила резко и недовольно и вышла из комнаты.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую. </span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Весь день сыпался мелкий дождь и дул холодный ветер. </span></span></li><li><span><span>Здесь нет ни хищников ни змей ни летающих ядовитых насекомых. </span></span></li><li><span><span>Дождь нальёт лужи и на город ляжет влажный туман и автомобильные фары жёлтыми пятнами расплывутся в нём.</span></span></li><li><span><span>На сухой треснувший где-то в степи пистолетный выстрел никто не обратил внимания. </span></span></li><li><span><span>Только в зрелом возрасте мы постигаем удивительное сочетание простоты и сложности прозрачности и глубины в пушкинских стихах и прозе.  </span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["45", "54"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>В штабе он уже был наслышан о замечательных и порой удивительных проделках как лётчиков так и партизан.</span></span></li><li><span><span>Его ругали не то за неприспособленность к деревенской жизни и неумение работать в поле не то за чрезмерное добродушие отзывчивость и готовность помогать каждому встречному.</span></span></li><li><span><span>Высоко в горах воздух был кристально чистым и вода была особенно целебной.</span></span></li><li><span><span>То и дело мне попадались на пути шлагбаумы или мосты железнодорожные переезды асфальтовые ямы или упавшие брёвна.</span></span></li><li><span><span>В угловой комнате и в большой зале было много поваров и официантов званых гостей и просто случайных людей.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Всю ночь грохотала гроза и ливень гремел по окнам и по крыше дома.</span></span></li><li><span><span>Трактирщик то помогал некоторым то отбегал в сторону и командовал.</span></span></li><li><span><span>Летом дядюшка уходил либо далеко в горы либо к озеру и проводил там не меньше месяца.</span></span></li><li><span><span>У подножия этого холма бесстрашно и беззаботно сидят скрипачи и скрипачки и трогательно наигрывают классические мелодии.</span></span></li><li><span><span>Великий курфюрст Богоданной и Светозарной земли обладал железной волей и необычным упрямством.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>От ветра дрожали стёкла и громыхала крыша. </span></span></li><li><span><span>Печально поглядывал он по сторонам и ему становилось жаль и землю и лес. </span></span></li><li><span><span>Тему доклада вы можете сообщить по телефону или по электронной почте или передать в форме заявки непосредственно в оргкомитет конференции. </span></span></li><li><span><span>По своей натуре А.С. Пушкин был жизнерадостен отзывчив и исполнен горячего сочувствия ко всему талантливому и благородному. </span></span></li><li><span><span>Велико значение А.Н. Островского не только как драматурга но и как создателя русского театра. </span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["45"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Шёл мелкий снежок и было холодно. </span></span></li><li><span><span>Конверт лежит на столе или на полке или в ящике.</span></span></li><li><span><span>Телефон звонит ни свет ни заря и нарушает мой крепкий и безмятежный утренний сон.</span></span></li><li><span><span>Вы можете застать директора как в четверг так и в пятницу как до обеда так и в конце рабочего дня.</span></span></li><li><span><span>На лице его попеременно выступали не то страх не то тоска.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["15"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Охотник терпеливо натаскивал щенка не только по утке на пруду но и на тетеревов в ближних полях и на вырубках.</span></span></li><li><span><span>Гусаков уже был наслышан о замечательных проделках как лётчиков так и партизан и старшина тоже должен был об этом кое-что знать.</span></span></li><li><span><span>После этого он достал из-под сиденья лопаточку и ведро спрыгнул на землю и аккуратно собрал в ведро все осколки.</span></span></li><li><span><span>Одни и те же мальчишеские и девчоночьи физиономии блуждали и мелькали перед глазами обоих.</span></span></li><li><span><span>Конь то и дело норовил уйти домой или скрывался в лесу либо в дальних логах.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Дул то с одной то с другой стороны ветерок.</span></span></li><li><span><span>По вечерам я стал читать и оценил вполне лампу над столом и седые  угольки на подносе самовара и стынущий чай.</span></span></li><li><span><span>На широком лугу пасутся коровы да лошади или козы с овцами.</span></span></li><li><span><span>У Пахомки ни детей ни воспитанников никогда не было.</span></span></li><li><span><span>В воздухе жужжали мухи и наперегонки носились разноцветные бабочки.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Учитель наш слыл радикалом и бранил за легкомыслие не только Пифагора но даже Лейбница и Ньютона.</span></span></li><li><span><span>Семён Иванович брал по порциям или одни щи с пирогом или одну говядину.</span></span></li><li><span><span>Трактирщик то помогал некоторым то отбегал в сторону и всё командовал критиковал.</span></span></li><li><span><span>В комнате Риты окна были открыты настежь и пахло яблоками. </span></span></li><li><span><span>Мать положила в мешок хлеба и соли и сахара.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["12", "21"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>ОДНУ</b> запятую. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Рано или поздно между лидерами возникает скрытое соперничество или даже явная конкуренция.</span></span></li><li><span><span>С высоты не только сами они но и их надежды и устремления казались мелкими и незначительными.</span></span></li><li><span><span>Надо было либо встать и уйти либо вступиться за этого маленького человека и защитить его от нападок собравшихся.</span></span></li><li><span><span>Институтов в этот момент не то брезгливо не то пугливо ютился на пороге собственного кабинета держал нараспашку дверь и выпроваживал гостя.</span></span></li><li><span><span>Ранним утром над озером шёл ливень и буйствовала гроза.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["23", "32"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>И тут со всех сторон тоска и оханье и стон.</span></span></li><li><span><span>Они пробежали до конца решётки прыгнули мелькнули в воздухе и провалились как сквозь землю.</span></span></li><li><span><span>Тучи на горизонте то сходились и расходились то выстраивались в причудливые замки.</span></span></li><li><span><span>Спустя час мы причалили к высокому заросшему берегу.</span></span></li><li><span><span>Стояло тёплое пасмурное утро и чуть-чуть моросил дождь.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Огонек в башне светился ровным красноватым светом.</span></span></li><li><span><span>Жизнь моя в Белогорской крепости сделалась для меня не только сносною но даже и приятною.</span></span></li><li><span><span>Море вечно и неумолчно шумит и плещется.</span></span></li><li><span><span>Буран крутит швыряет снегом и высвистывает и заливается жутким воем.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Вечером  пошел  снег  и  покрыл  белой  пеленой  скамьи  и асфальтовые дорожки парка.</span></span></li><li><span><span>Новые материалы сохраняют свои свойства как при высоких так и при низких температурах.</span></span></li><li><span><span>Вырос дедушкин тополь высоким да стройным.</span></span></li><li><span><span>На  конкурсе  нужно  было  читать  басню  или  миниатюру  или монолог из пьесы.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Многие мои друзья начинали заниматься историей и музыкой и живописью.</span></span></li><li><span><span>Ранней весной ни березки ни липы ни осины на ветерок не отзываются – листьев на них еще нет.</span></span></li><li><span><span>Лиска захватила избу Зайки  и не пускала его домой однако Петушок победил Лису и прогнал ее из чужого дома.</span></span></li><li><span><span>Отличник Звездочетов с легкостью побеждал на олимпиадах как по физике так и по математике а в футбол играл плоховато.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Глядит Лиска в ледяное окошечко да над Зайкой посмеивается.</span></span></li><li><span><span>Снегопад укутал прохожих в белые шубы и дорожки им под ноги белые постелил и сугробы белые вдоль дорожек расставил.</span></span></li><li><span><span>Печеночница обыкновенная растет на свежих дубовых пнях либо на живых старых дубах.</span></span></li><li><span><span>Целыми днями хорошист Пятеркин или завидовал отличнику Звездочетову или строил планы своих собственных побед на всех подряд олимпиадах.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Печальные леса утонули в земном мраке и увлекли за собою и тусклые лезвия рек.</span></span></li><li><span><span>Неправдой свет пройдешь да назад не воротишься.</span></span></li><li><span><span>Черкешенка тропой тенистой приносит пленнику вино кумыс и ульев сот душистый и белоснежное пшено.</span></span></li><li><span><span>Во время частых зимних штормов в порту ревели басами океанские пароходы и скрипело от ветра окно.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Полно ему бегать по девичьим да лазать на голубятни.</span></span></li><li><span><span>По обе стороны улицы зажглись фонари и осветили лошадь и застывшего на козлах извозчика.</span></span></li><li><span><span>Она подобрала только платок и монету и медленно догоняла его.</span></span></li><li><span><span>Когда-то на острове как белых так и голубых песцов было великое множество.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Пускай послужит он в армии да потянет лямку да понюхает пороху да будет солдат.</span></span></li><li><span><span>Теперь уже деревья не заслоняли простора и позволяли видеть небо и даль.</span></span></li><li><span><span>И старшие и мы сами страшно испугались и пришли в смятение.</span></span></li><li><span><span>И в этот самый момент к эшафоту подъехал царский адъютант и остановил расстрел.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Он жил одиноко и замкнуто и тосковал днем и ночью.</span></span></li><li><span><span>Гости выпили еще по стакану встали из-за стола и простились с Пугачевым.</span></span></li><li><span><span>Где-то слышится пение ранней птицы да шуршание какой-то ветлы.</span></span></li><li><span><span>Гром уже грохотал и впереди и справа и слева.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Вскоре стланик и ольха сменились берёзой и лиственницей.</span></span></li><li><span><span>Дом  старосты  не  отличался  ни  величиной ни  добротностью  ни пышностью отделки.</span></span></li><li><span><span>Новый друг постоянно рассказывал ему о повадках  зверей и птиц или учил стрельбе из лука.</span></span></li><li><span><span>Человек хочет не только понимать законы природы но и использовать природные силы в своих целях.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Мы  собираемся  переоборудовать  два  цеха  и  готовы самостоятельно финансировать этот проект.</span></span></li><li><span><span>Юля уже спит или просто притворяется спящей.</span></span></li><li><span><span>Начались долгие и серые осенние будни и незаметно растворили в себе воспоминания о лете.</span></span></li><li><span><span>Банк берет на себя ответственность не только за возврат кредита но и за своевременное погашение процентов по нему.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Поднялось солнце и высушило росу на траве и листьях кустарника.</span></span></li><li><span><span>Маленький паровоз гудел и мчал поезд мимо лесов и перелесков.</span></span></li><li><span><span>Пришлось подождать немного и вот уже нас зовут.</span></span></li><li><span><span>Неужели впереди болото и путь к отступлению отрезан?</span></span></li><li><span><span>Он разбирался в геологии и минералогии топографии и геодезии.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Прощай обжитый дом и многотрудное любимое дело и сама жизнь.</span></span></li><li><span><span>И вот за иллюминатором гладь моря и волны тяжело и равномерно вздымают корабль.</span></span></li><li><span><span>Недавно я прошёл знакомым переулком и не узнал знакомых мест.</span></span></li><li><span><span>Когда-то здесь хранились не только книги но и древние рукописи.</span></span></li><li><span><span>Возьми почитай книгу.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["24"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>У Гаврилы оттопырились губы и суженные глаза как-то чересчур часто и смешно помаргивали.</span></span></li><li><span><span>Когда Аню провожали домой то уже светало и кухарки шли на рынок.</span></span></li><li><span><span>По сторонам тропы высокими и крутыми стенами стоял шиповник и цвел алым и влажным огнем.</span></span></li><li><span><span>Для Алевтины Васильевны хотя и привычна но тяжела была суровая власть Ерофея Кузьмича.</span></span></li><li><span><span>Пройти огонь и воду и медные трубы.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["24", "42"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>И надвинулась туча и подул сильный ветер и пыль на дороге не давала дышать.</span></span></li><li><span><span>Солнце закатилось и ночь последовала за днём почти без промежутка.</span></span></li><li><span><span>Вода победила деревья попадали а после того и сама вода разбежалась в болоте.</span></span></li><li><span><span>У Ивана были светлые волосы и такие же брови голубые глаза слегка курносый нос.</span></span></li><li><span><span>Со школьных лет я чувствовал красоту русского языка его силу и плотность.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["25", "52"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Каждое утро он стал подниматься ни свет ни заря.</span></span></li><li><span><span>Он сыпал весёлыми шутками обращаясь то к одному то к другому.</span></span></li><li><span><span>Покорил великий хан все восточные страны и устремил грозный взгляд на землю сибирскую.</span></span></li><li><span><span>Устюг поставлял в Сибирь товары как собственного производства так и привозные из других городов.</span></span></li><li><span><span>Портрет был необычным и по краскам и по содержанию.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["45", "54"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Желание служить общему благу непременно должно быть потребностью души условием личного счастья.</span></span></li><li><span><span>Ветер свистел выл стонал и трёхэтажные здания дрожали от его напора.</span></span></li><li><span><span>Снег ещё лежал сугробами в глубоких лесах и тенистых оврагах но на полях осел стал рыхлым и тёмным.</span></span></li><li><span><span>Море гремело и вздрагивало охало и восторгалось плакало и ревело.</span></span></li><li><span><span>Ещё тлела далеко впереди сумрачно-алая заря а сзади уже освещал поле только что поднявшийся светлый стеклянный месяц.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Я стал посещать музеи и галереи и читать книги.</span></span></li><li><span><span>На другой день ни свет ни заря Лиза уже проснулась.</span></span></li><li><span><span>Целую жизнь потом он если не рассказывал то вспоминал эту историю.</span></span></li><li><span><span>Звёзды начали меркнуть и небо стало заволакиваться не то тучами не то туманом.</span></span></li><li><span><span>Беспрерывно шел дождь как вчера так и сегодня.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Деревья в саду облетели и стояли голые и чёрные.</span></span></li><li><span><span>Ночью печально и широко пело море и было холодно.</span></span></li><li><span><span>Прозрачно было и очертания далёких гор выступали отчётливо и резко.</span></span></li><li><span><span>Иные хозяева вырастили уже вишни  или сирень или жасмин.</span></span></li><li><span><span>Туманы в Лондоне бывают если не каждый день то через день непременно.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Затащили эту лодочку к нам на корму и теперь пассажиры всё время любуются ею.</span></span></li><li><span><span>Я был кругом виноват и всё же кара казалась мне чересчур суровой очень уж строгой.</span></span></li><li><span><span>И работа здесь была получше и привлекательнее были перспективы.</span></span></li><li><span><span>В один день можно было много сработать и притом время бежало быстро незаметно.</span></span></li><li><span><span>Валентина сразу вспомнила и городок и улицу и друзей детства.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>И в этот самый момент к эшафоту подъехал царский адъютант и остановил казнь.</span></span></li><li><span><span>Гости выпили ещё по стакану встали из-за стола и простились с Пугачёвым.</span></span></li><li><span><span>У молодого человека не было ни денег ни квартиры ни ключа от квартиры.</span></span></li><li><span><span>Где-то слышится пение ранней птицы да шуршание какой-то ветлы.</span></span></li><li><span><span>Жизнь моя в Белогорской крепости сделалась для меня не только сносною но даже и приятною.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений без пробелов и запятых.</span></span></div>',
    answer: ["25"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите предложение, в котором нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Снаружи были слышны визг и лай и вой.</span></span></li><li><span><span>Лес состоял всего из двухсот или трёхсот дубов и ясеней.</span></span></li><li><span><span>Облака ползли медленно то сливаясь в одно большое облако то обгоняя друг друга.</span></span></li><li><span><span>На дворе пели петухи и раздавались голоса детей.</span></span></li><li><span><span>И кустарники и многолетние травы со временем стареют.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер этого предложения.</span></span></div>',
    answer: ["5"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Вячеслав Иванов не принял орфографическую реформу не только по формальным причинам но и из-за ее противоречия духовной сути русского языка.</span></span></li><li><span><span>В «Поэтике» Аристотель строил изложение от  этических и эстетических принципов к теории трагедии и комедии.</span></span></li><li><span><span>С чердака слышались робкие девичьи шаги и шуршание хрустящей чековой ленты.</span></span></li><li><span><span>Пурга и отсутствие видимости стужа и высота снежных осадков не помешали посадить вертолет.</span></span></li><li><span><span>Рябинин и Дедов утром и вечером прогуливались вместе и говорили о живописи.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Мы бродили весной в лесу и наблюдали жизнь дятлов и сов.</span></span></li><li><span><span>То горы то холмы появлялись за окнами поезда и я любовался ими.</span></span></li><li><span><span>Ветер гнул деревья вздымал тучи песка и пыли.</span></span></li><li><span><span>И небо и земля и море были одинакового серого цвета.</span></span></li><li><span><span>В этом году как весна так и лето были холодные.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Споры шляпочных грибов очень мелкие и лёгкие и потому легко переносятся потоком воздуха.</span></span></li><li><span><span>Для измерения тех или иных научных объектов или явлений используются общие для всего мира единицы.</span></span></li><li><span><span>В джунглях много ядовитых змей и вряд ли вам удастся получить от путешествия по этим местам истинное удовольствие.</span></span></li><li><span><span>С изобретением авиации у людей появились новые скорости и сокращённые сроки перемещения в пространстве и комфортный способ передвижения.</span></span></li><li><span><span>Предприятие достигло высоких показателей как по количеству так и по качеству выпускаемой продукции.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Мне хотелось застать медведя за едой на полянке или за рыбной ловлей на берегу реки или на отдыхе.</span></span></li><li><span><span>Огромная и пышная вершина клёна поражала своей густотой и свежестью.</span></span></li><li><span><span>За окнами поезда появлялись то горы то холмы.</span></span></li><li><span><span>Неожиданно небо на востоке вспыхнуло багрянцем и стало нарядным.</span></span></li><li><span><span>Поскрипывает на берегу кузнечик да где-то лениво долбит дерево дятел.</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    answer: ["35", "53"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить <b>одну</b> запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Пленяющая красота русских пейзажей поразительна и надолго остаётся в памяти.</span></span></li><li><span><span>К числу самых древних изображений на стенах пещер эпохи палеолита относятся и оттиски руки человека и непонятные узоры с беспорядочными переплетениями волнистых линий.</span></span></li><li><span><span>Логику познания Декарт выстроил от простейшего и очевидного к сложному и непонятному.</span></span></li><li><span><span>Для художественной речи характерна как образность так и эмоциональность.</span></span></li><li><span><span>Впервые за столь долгие военные годы из парка доносился звонкий детский смех и слышался скрип проржавевших качелей.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["24"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Охотник терпеливо натаскивал щенка не только по утке на пруду но и на тетеревов в ближних полях и на вырубках.</span></span></li><li><span><span>Гусаков уже был наслышан о замечательных проделках как лётчиков так и партизан и старшина тоже должен был об этом кое-что знать.</span></span></li><li><span><span>После этого он достал из-под сиденья лопаточку и ведро спрыгнул на землю и аккуратно собрал в ведро все осколки.</span></span></li><li><span><span>Одни и те же мальчишеские и девчоночьи физиономии блуждали и мелькали перед глазами обоих.</span></span></li><li><span><span>Конь то и дело норовил уйти домой или скрывался в лесу либо в дальних логах.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Дул то с одной то с другой стороны ветерок.</span></span></li><li><span><span>По вечерам я стал читать и оценил вполне лампу над столом и седые угольки на подносе самовара и стынущий чай.</span></span></li><li><span><span>На широком лугу пасутся коровы да лошади или козы с овцами.</span></span></li><li><span><span>У Пахомки ни детей ни воспитанников никогда не было.</span></span></li><li><span><span>В воздухе жужжали мухи и наперегонки носились разноцветные бабочки.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Залетит случайная пчёлка усядется на одуванчик и напомнит Танечке о дедовой пасеке и тягучем мёде из свежесобранных сот.</span></span></li><li><span><span>Топор звучал всё глуше и глуше белые щепки летели на росистую траву и слышался лёгкий треск дерева.</span></span></li><li><span><span>Кот оказался не только платёжеспособным но и дисциплинированным зверем.</span></span></li><li><span><span>На первом плане мокрые берега с тростником и лугами садами и дачами развалины замков.</span></span></li><li><span><span>Семейства изредка тихим голосом перекидываются словами о приятном вкусе такого-то кушанья или напитка и красивом виде с горы Риги.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Она не то испугалась не то удивилась и поглядела на него большими глазами.</span></span></li><li><span><span>Сад не только не постарел но и разросся вытянулся ветвями к небу и теперь был весь в цвету.</span></span></li><li><span><span>Дальше поднимались десятки всевозможных труб и правильными рядами горбились крыши отдельных корпусов.</span></span></li><li><span><span>Первые лучи солнца блеснули в небе и побежали по земле и небу золотые блики.</span></span></li><li><span><span>За ночь навалило много снегу деревья оделись в белое и воздух был необыкновенно прозрачен и нежен.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["14"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Она увлечённо и страстно танцевала вальс и польку и кадриль.</span></span></li><li><span><span>Было тихо темно и только высоко на вершинах дрожал яркий золотой свет и переливал радугой в сетях паука.</span></span></li><li><span><span>Женя грустно посмотрела на сестру и на мать и вышла.</span></span></li><li><span><span>Весь день шёл либо дождь либо мокрый снег.</span></span></li><li><span><span>В постановке школьного спектакля участвовали не только дети но и родители.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["45"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Я не умею ни красиво говорить ни спорить ни поддерживать разговора.</span></span></li><li><span><span>На этих вечеринках хозяйка и гости не играли в карты и не танцевали а развлекали себя разными художествами.</span></span></li><li><span><span>В тихую июльскую ночь Ольга Ивановна стояла на палубе волжского парохода и смотрела то на воду то на красивые берега.</span></span></li><li><span><span>В старших классах на дополнительных уроках мы читали вслух Гоголя или Пушкина или писали сочинения.</span></span></li><li><span><span>С самого утра в тот памятный день ярко и жизнерадостно светило солнце и воробьи весело чирикали о чём-то друг с другом.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["23"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Большинство изделий изготавливалось из меди или серебра из золота или из мягкой низкоуглеродистой стали.</span></span></li><li><span><span>Под горячими солнечными лучами нас совсем разморило и очень захотелось прилечь где-нибудь в тени и отдохнуть насладиться прохладой свежестью.</span></span></li><li><span><span>Мама причесала Сашеньку вплела ей в косички голубые атласные ленты и помогла надеть праздничное шёлковое платьице и новые чулочки.</span></span></li><li><span><span>Существует целый ряд как объективных так и субъективных критериев развития личности и важно учитывать это при работе с детьми.</span></span></li><li><span><span>Ребята весь день резвились играли в снежки и прятки но зато уже в девять часов вечера они заснули крепким сном.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>На простом дубовом столе были голубые и белые тарелки с мелкими трещинками и старые металлические и деревянные ложки.</span></span></li><li><span><span>Утром мы наскоро попили чаю с вареньем мёдом и свежим хлебом и все четверо отправились на отцовской лодке на другой берег.</span></span></li><li><span><span>Отваренный и очищенный картофель нужно выложить на доску и разрезать пополам или на четвертинки.</span></span></li><li><span><span>Я забрался на чердак и долго искал свой сундучок с письмами однако находил только груды старой одежды да связки пожелтелых газет да осколки битой посуды.</span></span></li><li><span><span>Меня порадовал и согрел не столько сам подарок сколько внимание и забота Марии Юрьевны.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["25"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Судебные уставы предусматривали призыв присяжных как в палаты так и в Сенат.</span></span></li><li><span><span>Я спускался по лестнице и обдумывал всё увиденное и услышанное.</span></span></li><li><span><span>Иван Прокофьевич был человеком крутого характера но зато редких добродетелей.</span></span></li><li><span><span>Днём и ночью утром и вечером Никита страстно скучал по своей семье жаждал поскорее вернуться.</span></span></li><li><span><span>Вдохновлялись ли вы какими-то героями или сценами из классических или современных фильмов?</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 63,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Макар был человеком прямолинейным и грубым но зато честным и порядочным.</span></span></li><li><span><span>В начале того года мы были полны надежд и вдохновения и нам всё казалось достижимым.</span></span></li><li><span><span>Мы двигались по тайге медленно осторожно однако привалы делали редко.</span></span></li><li><span><span>Холод в ветхую избу проникал отовсюду: из-под пола с глубоким погребом и через полуразвалившуюся крышу и через сгнившие оконные рамы.</span></span></li><li><span><span>На зиму бабушка заготовила малиновое и вишнёвое варенье и яблочное повидло насолила бочку огурцов и несколько вёдер грибов.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["15"],
  },

  {
    number: 64,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Потом родители умерли и Робин остался один.</span></span></li><li><span><span>Вечером стало смеркаться и мы заметили молодого оленя.</span></span></li><li><span><span>И санки и игрушки ей дарили и она уже было поверила в то, что её любят.</span></span></li><li><span><span>У нашего Робина будет и прекрасная невеста и половина царства.</span></span></li><li><span><span>Приходили то родственники то друзья то совершенно посторонние люди.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 65,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Снежана пошла в первый класс и Ирина вернулась в школу.</span></span></li><li><span><span>В траве стрекотали кузнечики в воздухе жужжали слепни и мухи и над головой наперегонки носились разноцветные бабочки.</span></span></li><li><span><span>И выставка сундуков (сундучков и сундучищ!) была и необыкновенных варежек и удивительных валенок и необычных санок и сказочных петухов…</span></span></li><li><span><span>Вероятно, Олег уехал и девочки разошлись по комнатам.</span></span></li><li><span><span>Но вот теперь амулет пропал и прекрасная принцесса стала терять свою необыкновенную красоту.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["15"],
  },

  {
    number: 66,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Поговорили и про общих знакомых и про прошлую жизнь и про новые достижения.</span></span></li><li><span><span>Сестра Кати переехала в Киев и стала подрабатывать в магазине игрушек.</span></span></li><li><span><span>Ирина отдала девочку в ясли и сама отправилась в ясли ― работать.</span></span></li><li><span><span>Зато прочие совершенно изнемогли и вскоре от свежего напора кузнеца мало что осталось.</span></span></li><li><span><span>Она терпела мучилась и Володькина нежность не производила должного впечатления.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["34"],
  },

  {
    number: 67,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Тащить слонёнка было тяжело и как-то бессмысленно и ураган Бык бросил его на островке посреди океана.</span></span></li><li><span><span>Пока всё шло довольно успешно и учитель даже начал сомневаться в обоснованности своих прежних сомнений.</span></span></li><li><span><span>Охотников-то на нектар тьма-тьмущая: и шмели и осы и мухи всякие.</span></span></li><li><span><span>Я запутался в поводках упал и они разбежались.</span></span></li><li><span><span> Мальчики и девочки вместе посещали утренники и уроки.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["12"],
  },

  {
    number: 68,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. Укажите два предложения, в которых нужно поставить ОДНУ запятую. Запишите номера этих предложений.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>Или вот сидишь за столом что-нибудь выпил или съел и в животе как заурчит и кто-нибудь на тебя так посмотрит дескать ну как так можно…</span></span></li><li><span><span>Солнце то выглядывало то скрывалось за пушистыми облаками.</span></span></li><li><span><span>От восторга тот вроде бы запьянел на миг и рогатая голова пошла кругом.</span></span></li><li><span><span>Но Ёжик открыл люк спустился в погреб достал и грибков и брусники и орехов - всего что было у них в доме.</span></span></li><li><span><span>В шкафу и на столе оказались фрукты и разнообразные сладости.</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["23", "32"],
  },
];
